
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [328. 奇偶链表](https://leetcode-cn.com/problems/odd-even-linked-list/)

## 題目描述

<p>给定一个单链表，把所有的奇数节点和偶数节点分别排在一起。请注意，这里的奇数节点和偶数节点指的是节点编号的奇偶性，而不是节点的值的奇偶性。</p>

<p>请尝试使用原地算法完成。你的算法的空间复杂度应为 O(1)，时间复杂度应为 O(nodes)，nodes 为节点总数。</p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> 1-&gt;2-&gt;3-&gt;4-&gt;5-&gt;NULL
<strong>输出:</strong> 1-&gt;3-&gt;5-&gt;2-&gt;4-&gt;NULL
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong> 2-&gt;1-&gt;3-&gt;5-&gt;6-&gt;4-&gt;7-&gt;NULL 
<strong>输出:</strong> 2-&gt;3-&gt;6-&gt;7-&gt;1-&gt;5-&gt;4-&gt;NULL</pre>

<p><strong>说明:</strong></p>

<ul>
	<li>应当保持奇数节点和偶数节点的相对顺序。</li>
	<li>链表的第一个节点视为奇数节点，第二个节点视为偶数节点，以此类推。</li>
</ul>


## 相關題目

- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)

## 相似題目

- [分隔链表](../split-linked-list-in-parts/README.md)
